彭定康：北京試圖介入港府所有部門 攻擊、干預法治

彭定康：北京試圖介入港府所有部門 攻擊、干預法治

前港督彭定康批評，北京對香港自治的管制不斷收緊，北京在港機構試圖介入政府所有部門，並出現對法官、法治的攻擊及直接干預，質疑中國是否真的明白「法治」的意思。

"There has been a steady tightening grip... on Hong Kong's autonomy...You see that in the extent to which Beijing's offices in Hong Kong try to get involved in every branch, every aspect of government."

亞洲出版業協會（SOPA）昨晚舉辦「2017年度卓越新聞獎」頒獎禮，邀請彭定康演說，但彭因要入院例行檢查未能現身，大會現場播出彭的 15 分鐘錄影演講。

彭定康舉例指，近年種種跡象顯示北京正收緊對港管治，包括介入香港法院正在正常審理的案件（指人大在高院就宣誓司法覆核案宣判前釋法），在香港街頭將人擄走（指銅鑼灣書店股東李波），以及對教育界、新聞自由的干預。

而香港的立法機關更是有所倒退，未有如港人期望般變得更加民主，與 90 年代中方官員的承諾不符。

他形容，若中方不容許溫和、有知識的人掌控自己的命運，他們變得不再溫和也不出為奇。

彭定康質疑，北京加強干預的原因，是中方官員認為世界已不再關心香港，但國際社會、尤其是英國仍在繼續關注香港問題。

彭定康又形容，香港無疑是一個中國城市，但她具有獨特的公民性，而這正正是香港賴以成功的吸引之處，他希望國家主席習近平在今夏訪港時，亦能夠強調這一點。

彭定康又在演說中形容，在港出任港督的一段時間，是他及家人人生中最快樂，也最有趣的時光；雖然他離開香港已經 20 年，仍經常有人問他是否想念香港，人數之多令他感到驚訝。

他指自己無法就香港的每件事作評論，但因英國對香港仍有道義責任，他仍不時評論香港事務，並期望香港能維持作為亞洲最自由的城市之一的地位。

啊媽係女人

同支那講法治
慘過同隻狗講

又話港獨無出口
又唔叫英國收返香港
依家咁鳩up有乜用

開心大發現

彭伯 你想點呢
你講嘅我全部都明 係唔知點算啫

取消中英聯合聲明

彭定康批北京收緊港管治 稱干預「無所不在」

【明報專訊】亞洲出版業協會（SOPA）頒獎晚宴昨日播放了前港督彭定康的錄像演講，談及香港回歸20周年感想。彭定康在演講中批評北京當局對香港管治明顯收緊，認為中聯辦的干預無所不在。他說，香港並非中國普通一個城市，而港人公民意識亦正是香港成功及有魅力的根基所在，希望國家主席習近平在稍後訪港時能強調這一點。

前港督彭定康昨在活動上透過錄影越洋發表近15分鐘的致辭，大談對香港回歸20周年的感受。他說，自己雖然不願做有關香港事務的時事評論員，但都會不時發表言論，以確保香港能保持作為自由、成功的世界級城市。

指中聯辦干涉官司 質疑內地官不明法治

彭定康表示，香港回歸20年以來，留意到有一些現象發生，例如早前全國人大委員長張德江的發言中，明顯感覺中央對港高度自治有收緊。他又批評，中聯辦對港府干預無所不在，包括有人攻擊法官，甚至干涉香港正在審理的官司。他諷刺地表示，有時自己亦會好奇，其實內地官員是否明白什麼是法治（rule of law）。

強調英國有責任關心香港

彭定康認為，出現這種情况或是因為中央官員認為，97年主權移交後，其他國家就不再關心香港的情况。他分析，近年中國經濟高速騰飛，或令某些人認為香港的成功不再重要。但他強調，其實英國有責任關心香港發展，強調《中英聯合聲明》是雙方簽署的國際條約，以保證香港人的生活保持不變。他指出，一旦北京沒有信守聯合聲明中的承諾，那麼亦可以合理地懷疑當局會否信守其他與國際社會間的條約。

收你班港染無間道想整死英國呀

肥彭到底瞓咗幾多年？

嗯

屌無老未死港柒港豬
自己平時點樣奶共投共整死自地喊苦喊忽
咁多次機會畀你拎上聯合國嘈又冇人去
英國出晒口術重想人地黎親手幫你班港柒？
係我就即刻收聲由得港柒慢慢熟啦

中共根本唔駛要法治,只要统治

廢話

開心大發現
智慧大湧現 yeah